廿中應該要儲到幾多錢? (吹水勿入)

就26歲 身家得十幾萬 都做左5年野
以前完全無儲錢既概念 覺得反正儲完都買唔起樓/移民
所以就想洗就洗 又瘋狂去旅行
去到而家識左女朋友 會開始諗下將來 買樓/移民 都起碼要有錢先有資格諗
而家暫時set比自己target係1個月儲10k (月入25k, 家用6k)
起步係遲左 身邊既朋友有D都儲到300k or above
想知大家儲到幾多 令我會更有動力去儲 同時請教下有咩儲錢大法/除左正職外可以點增加額外收入

第N屆連登吹水大會正式開始

起碼8位數

25歲身家得11萬，出咗黎做咗年半野

一個月用9k咁多？
搬咗出黎住？定養緊車？

24 FG出嚟做左3個月 3萬

10~20萬

83 萬 (26歲）

無呀我諗慳D洗可以儲多2K既 不過想鬆動D set住10k先 用剩先儲埋果2k
計埋MPF, 一個月7千幾 搭車食飯都講緊2,3k
然後又買下野 間唔中賭下波仔馬仔咁

點做到

笑死, 次次見到呢d post都係得淡笑

正常大學畢業生應該100萬左右啦

當你fg一個月基本30k起跳 （你26k算少）
即係一個月慳啲洗應該儲到20k，一年240k
所以畢業幾年其實已經輕鬆500k以上
再去哩度財經台跟下某啲師兄投資
真係100萬算好保守

加油啊 keep住
FG出黎就有儲錢習慣 (雖然我自己覺得可以享受下先)

我每個月儲4000蚊
加埋老豆每個月比我40萬零用
二中就夠錢上半山睇單位

職業做兒子果然唔同D

唔係好記得, 26歲大約40-50萬左右啦

嗰陣咩都有買下, 內銀股, 澳紐外幣定期, 而家就唔好啦....

出黎做野之後買既玩具應該都值10k

就黎30歲 做左6年野
先得17萬左右
我已經唔算大洗 但儲極都儲唔到錢

咁中間都試過買股蝕左5萬
但計埋都係得22萬

每月比家用都係一筆大開支
每月比4000$ 一年4萬8
6年就無左288000
仲要間中又負責下屋企其他開支
咬儲極都儲唔到咩錢

最好趁嫩口買返d 醫保先...

過多幾年要開始驗胃驗腸呢度病果度痛果陣就煩...

唔洗理其他人儲到幾多, 有人廿幾歲做緊全職侍應要養一家4口一年都未必儲到1萬, 有人廿幾歲做財經金融或專業人士已經買到樓俾到首期... 人比人比死人, 只要自己量入而出就得...旅行可以照去, 不過一年一次遠或兩次近囉, 電話3年先換一次或唔好買top model, 車既話除非搵食用否則要慳錢就唔好買喇, 香港地就算你每日出入都搭的士, 應該都平過養車...興趣千萬唔好慳, 人如果生活連興趣都慳既話, 好快會發癲懷疑人生

利申: 非保險界, 但自己廿幾歲開始都買左醫療保險, 買左唔夠10年已經用過起碼三次

廿尾 做左4年野 儲得得3萬

我daddy每個月比得300k
惟有自己生性d 每月儲5k

23歲
岩岩畢業無業
11萬

巴打洗得勁過我用係邊度？

想買保險可唔可以搵你

25去完wh 翻黎0開始 做左8個月 而家儲蓄8萬

25歲我記得我都好似得十幾廿萬

希望KEEP到
肺炎完左多返野玩可能就會難啲

同左屋企人去英國用左8萬
加埋自己去左幾次旅行
如果唔用正常都有十幾廿萬
不過諗住反正都冇女
冇理由唔去見識下

同清差唔多。如果以呢個速度儲落去，到三十歲都係得40-60個，唔知有咩用

都話我唔係賣保險, 不過幫我搞保險既fd, 細我7年, 兩年前月薪已經高過我, 廿幾歲係公司已經做左team leader

反而想知大家一年儲到幾多萬? 有無被動收入?

ching我同你一樣
26歲前完全冇儲蓄 月月清
跟住俾我家姐點醒左先開始儲
而家27 歲 儲左1年多少少
差唔多儲左17萬
今年如無意外應該儲到30萬

咪撚賭啦

都好好架喇

Fg就一年 18 19萬

23歲 戶口得5萬月入16k

26 儲左廿萬 都係呢兩年先開始儲錢

1年就儲到17萬咁勁
你係咪收入都高？

24歲半 70萬身家
靠收入同股票

月入17k咋 不過有份pt 每個月5,6千
應該係儲左1年3個月

25FG叫做做咗1年野
上年尾開始儲 ~5萬

22歲 4k

岩呀人人都唔同

24歲 3k 月入17k

靠吹水

二四 翻工一年多 290k

有咩pt 每個月5k ~ 6k咁多?

點解今次啲回覆咁貼地

搵得唔多仲走去賭錢
抵你儲唔到錢

同埋我真係忍唔住講句係冇錢嘅人先咁鍾意賭
愈賭愈窮
有錢唔諗吓點樣增值自己一世都唔會向上流

認真50叫正常吧

Fg, 五百幾萬左右

24. 30萬

29今年 千4萬資產了 樓 車 錶都有
已經冇乜大目標

27歲女仲係月光族

24歲，月入16.5K

扣埋家用同開支，大約草6-7K一個月
儲左120K左右

20k/month
每月儲15k, 因為份人佛系生活, 剩低果5k都幾乎冇乜點洗(除左食飯搭車)

#2 口中既第一位參賽者

26歲，月光族

23 得20000
有車

第3個留言已經吹爆

無所謂,正常fg 50萬左右,
出黎搵200k左右
(yen)

咪係 其實個可比性係邊

一個人家庭負擔重咪儲少啲

家庭負擔輕咪儲多啲

重未計行業唔同等等變數

最後講出黎個數字究竟有咩參考價值

今次好貼地

25歲 得13萬

我25歲嗰陣50左右
月入唔高 但儲6 7成

炒散
個個月冇得抖咁濟

廿中已經可以開始睇樓上車啦

巴打個名
戒賭/賭少D啦

500k差唔多

700k
然後以架得返300k

唉琴日輸左5皮 戶口淨返5皮

on9,自己衰就算啦仲叫人享受下先,想個個同你一樣洗腳唔抹腳,一有咩病痛成副身家都唔夠畀醫藥費
後生唔搏幾時先去搏呀？

儲黎做乜 比你儲到一百萬係香港都無用架啦

廿中 年頭買左樓

唸真D係100萬無用定係你個人無用

做左年半野
23歲, 岩岩上個月20萬

26歲十萬up正常 睇下你搵幾多同去唔去旅行
我做左8年野 28歲都係得幾萬 又去旅行 有時又裸辭1年唔做野 利申 人工得萬3蚊

你講下你儲到舊錢除左開個ebanking睇個陣開心啲之外仲有咩用 玩得玩埋佢好過

無10位數你返屋企啦

咁唔係既 儲多5,60個都可以走佬去台灣

28歲，做左差不多五年嘢，初入行月入25k到而家42k,儲到75萬左右。

之前有十萬拎左去讀master,
仲有十萬拎左去同屋企人夾錢買車，

最近開始研究買樓，想睇下仲要儲多幾耐先得，而家就覺得早知唔讀書唔買車住啦

30歲30萬好基本

Ching人工幾多先

樓主其實算正常 當你做五年野

十零二十萬叫正常
平均一年四五萬叫 一個月三四千
有三十萬 咪平均一年儲六萬
一個月都係五千

咁當然如果你儲到一萬
一年就十二萬 五年六十萬
兩個人就百二萬
都買到個百零二百尺既單位
上車不是夢

如果移民 預至少都一百萬美金
當你有層樓 你就要供樓
當你儲既錢會少一平
咁當然你份糧又會多咗 洗費又大咗
照用返條數計 你大概知一個月要儲幾多先夠移民

但唔好唔記得有啲非經常性開支
同埋你會有機會失業

但係好多人成日開
呢啲樓主 一係就想曬命
一係就真心膠想討論

27 差唔多1m
人工54k 唔洗點比家用 又住屋企
每日生活就係番工食黃店放工做gym放工玩下股
一個月最大開支就係食 一日食5/6餐

33歲 (破產)

要儲錢第一件事就係戒上連登財經台

撈毒 不過你得十幾萬 有排滾

又係呢啲Post

26歲，做左4年野未夠。
無刻意去儲錢，因為一洗錢就不問價入
去旅行果陣會洗得仲癲，會碌爆卡。
而且女先係大洗費，兩個人一餐飯又幾舊水，去一去行街睇戲都係洗錢。
無諗過香港買樓所以儲黎都曬9氣，做都想有機會夠錢就移民。
所以為左留到d錢，我會換曬做外匯，股票果d，留min pay比自己就算。呢排香港社運加瘟疫，直頭女都唔洗見，就發現d錢好撚好洗

計過大概有55萬既不動產
20萬左右既股資
4萬外匯
4000港紙
同十幾萬負債咁上下

儲錢無方法，建議你將多餘既時間一係進修，一係去光復香港，咁你無時間洗錢就自然有錢剩，然後用返工時間plan股資。幾時都有個心態就係，一蚊不入共狗袋，將d錢變曬做香港用唔到既資產，持之以恆。半年你都會見到成果。

咁如果我既興趣係車咁點算
成日都見人話買左車，等如十年後儲蓄少一百萬

入黎就係睇依句

我都唔明香港點解咁多人鍾意買車
人工又唔係高
用幾千蚊嚟養車

比心機 如果有興趣唔想死儲錢可以睇下技資 唔一定係股票 任何有可能升值都可以留意下 我就買錶多
都係嗰句 起步唔怕遲 最怕你唔肯起步
利申：28歲 資產有差唔多100萬 但用晒黎買錶當投資目前3隻地通都升得唔錯

我唔洗錢姐, 真係唔知有咩好買
又唔洗比家用

你月入幾多？一個月儲萬幾？

2幻

26歲個陣我好似係60萬

笑到痴晒線

買左樓之後, 其實就諗少好多野...

留左一筆後備資金後 (我本人會覺得起碼可以預自己同另一半一年無工開都唔怕斷供斷糧既資金), 減左每月洗費同供樓有剩既已經可以用黎洗, 除非諗住生仔或plan 緊移民啦

有錢-> 睇你父母俾幾多零用
冇錢-> 睇你父母要幾多家用

冇得應該, 窮人/有錢通常跨代

都係 完成左儲錢既一大目標, 我同佢份工都算穩定所以唔怕, 大家都無咩太多洗費. 而家目標係大家再慳d 買多層 希望多D被動收入

今年25，大概存500k左右，另外同女友個聯名戶口有大概100k

24 讀緊書 7位數
閒時 炒賣投機

25歲，銀行得6萬
2018-19年半職，人工10k
2019年開始全職，人工24k
宜家每個月草1萬，但自己無咩理財概同大洗

Fg 一個月30k起跳？ching咩年代
依家周街都大學生 我4-5年前HKU FG人工都得12-3k喇

諗移民實際啲

23歲 就黎畢業 6萬

退休之後會諗下 我無咩專業技能 去第二度好難搵工

都係架,

如果你唔係住村屋或者唔係做老師 (即係唔洗俾車位月租), 一個月大約恒常開支6~7k (已經當你唔係日日用), 一年就70~80k, 未計一個唔覺意炒左又要整又要賠.... 興趣係玩車的確都幾貴... 你可以 1) 買部XBox, 買隻呔盤玩下Forza 頂下癮, 2) 放棄其他興趣將舊"興趣預算"全部放晒落架車度, 再減慢自己儲錢速度...

利申: 屋企前後養過兩架車 (老豆同我一齊出錢), 兩架都炒過(一次老豆一次我), 一次搞到有官司, 另一次私了賠左5位數... 第二架車炒完劏左之後就修心養性儲首期算....前前後後車果度連買連賠連油費車場...4年洗左50幾萬, 9成按揭已經可以買到間400萬樓了

屌睇你幾錢人工嫁嘛
但正正常常慳住洗做幾年野(假設有得升)
點會無幾十k

25歲，90xk 本身應該得一半，另一半係投資返黎

1球
+2個單位收租

26好似四十萬左右，同年結婚洗左一半

而家同老婆傾計都覺得無咩事都唔好擺酒，浪費錢

如果仲諗住再買, 記住唔好聯名, 一聯名你買第二層就無得首置業喇...

當然無名無份唔聯名又真係好大風險既....

個range好闊
個個人都唔同
邊有得講
儲得少唔會講出嚟比人笑
儲得多講出嚟又比人串吹水

我覺得個正常range 可以係幾萬到（月薪x打工年齡）不等
有人可以住屋企唔比家用
人人情況唔同冇比較空間

FG 30K 已經計少左喇

連登仔FG 50K 係常識

10萬以下

26歲 月光族 得翻2千 借緊阿哥2萬...

其實岩岩畢業唔使儲
反正之後儲既錢會多過岩岩畢業個陣好多

好似fg 一開始得12k 儲得5k
做左幾年野後 可以儲2-3萬一個月

對自己好d 食好d 著好d 出去睇下呢個世界好過啦

但儲黎又有咩用 又唔買到樓，買左又要供
去多幾次日本仲實際啦

利申：就26

咁我要走呀快D走

點識到女朋友?

32k

咁你啲錢去左邊

唔負錢已經好好 唔好咁高要求

興趣係車 , 個個月丟5,6千養

起碼叫做有儲

同事做左3年野 月入25K
日日瘋狂OT 返9-24 完全無地方洗錢 草到60萬

同你一樣大，儲左250k
月入23k
家用5k,mpf加埋保險2k,計埋車費飯錢淨返唔係好多可以自己使，最重要係無女朋友，如果有既話真係唔知儲唔儲到10k 一個月

或者9up

廿七歲
如果冇染指牛熊證同唔買電單車，應該有三十萬係手

依家得17萬

250-300k savings
搵25k俾6k家用都幾多下

26歲 負債10萬 相信明天會更好

80萬係一個人定連埋男朋友
希望過多兩三年個樓市無大升啦
（都係無專業技能行唔到技術移民）

儲黎移民都好呀
或者有咩頭暈身慶 屋企人有事都有個錢呀

交4千家用都仲有28k
扣埋飲食拍拖應該都起碼仲有20k啦

廿中都冇10位數
你都係自殺算啦 唔好哂地球資源 垃圾

Cash is trush

所以不如黃金十年洗左佢

或者玩槓杆炒股 泵大佢 最多輸晒je
反正無分別 買個機會仲好

又洗唔到咁多錢喎。槓桿嗰啲又唔識，淨係買下etf

真係忍唔住笑左

儲6年 先剛剛好一球
首期加雜費買到個300尺 唐樓既
儲錢好丫

25歲就25萬
之後每年多10萬

儲錢又唔一定買樓既 大把其他野做 例如移民

岩岩出黎做野搵13k都係比6k所以而家已經叫輕鬆左

廿頭 有拍拖 廿萬頭stock 一層自住樓供緊

我自己80萬

十歲十萬

1M

78萬之前-6中左四重彩

10-20萬

1m

24 500k

厲害, 一年草17萬, 即係一個月萬幾
好奇你之前每月一萬點洗法

25歲做野3年 26k
儲到～40萬左右
不過一半喺股票度

我跟Brian cha搵食的

其實如果讀專科
屋企又冇經濟困難
都唔算難

same

同樓主一樣 26歲 13萬

而家24K
但最初1年就12K

如果平均番咁多年 當我咁多年黎都18K

人大左真係好多錢要洗
25歲 同條女 同埋我老母一齊住

以下係我同我條女今個月去到今日為止既支出

禮物個項係母親節禮物
睇張圖見到我除左食飯 幾乎唔洗自己錢

廿萬
之前股票輸咗我四萬

建議
1/3儲
1/3自己洗
1/3家用 / 投資
當你一個月儲到10k
5年都60萬
兩個人儲可以快啲上車
但都要另一半肯努力先得

身邊啲人好極端
有啲就好慳 儲好多
有啲就月月清 無儲錢
有無父幹我唔知 但至少可以痴屋企

絲幾歲

23歲 有23萬流動
有父幹 有港島物業自己名
差架車

最熟個幾個朋友
都係25/26歲左右

一個本身2/3萬 拍拖後清空
一個就 幾十萬（50以下，唔肯講實數）

一個就百零萬 靠投資 個個叻仔黎 靠自己 iphone4年代已經買通大陸個邊 夾份走成櫃貨上去 個陣佢中學雞
一個就得9萬 （條友每個月比2萬家用）

另外有個女仔fd 本身屋企好撚有錢
自己同男朋友都高人工
但佢最近要搵屋企課金先同男朋友9按買到樓
所以佢自己 應該都係幾十萬 約50萬樓下

我自己條女就24歲 20幾萬

做左5年野 話說身邊叻d fd （搵緊40k up）都儲左過百萬了

點樣識到你呢啲女仔
我搵緊皮幾兩皮先有一球
如果有另一半分擔到部份首期
可以一齊上車

100m

身邊都幾多ed 女仔fd但多數都有男朋友了

1/3 首期

係 我識啲慳妹都有男朋友/老公
你幾歲開始儲？

28

20萬 蟹左落股票
13 萬流動
7萬俾左老母

低下階層人士
無拖拍
無社交
無乜娛樂

慳好多錢

我唔係32K 呢條友騎劫左我個回覆

做咗一年野儲七萬到
外國撚要俾租就冇咗一大筆
諗住用筆錢再去讀master

前排wfh日日玩daytrade輸撚哂戶口得番幾千蚊

自細就唔多捨得洗錢 收到利是個d總之有錢就會儲起佢 每日d支出都會寫落簿 個個月洗得太多錢會好心痛

每次連登睇呢D post都會令自己更加謙卑

same
但你有老公一齊儲已經差好遠

巴打幾歲左右 返工識唔到？

成家人食西北風，光合作用就得，所有錢淨袋

我識好多人都係咩都有買下，最後咪破埋產囉

2019 fg
儲蓄 370k

當屋企有急事入院又好要還錢俾人又好，一下又渣乾你

單身狗

22歲得60萬

廿中個陣已經負緊三十萬

28
公司大部份女性做得我老母
後生嗰啲唔會睇得上我 / 已結婚

110 萬 (26歲)

我同男朋友係讀書已識落 一直有共識儲錢買樓 講真而家e個年紀既女仔就好多要求個男已經有層樓先

真 通常都係由細識落先可以一齊捱上樓
祝福你地

多謝巴打 都祝你快d搵到個好女仔一齊上樓

一月一皮

做左幾年野先有30萬，
草錢秘訣就係一出糧就用大半份糧買低風險債券/基金/reits/股票/etf 。

有貴野想買都要等t+2沽左先有錢買, 比2日時間自己考慮， 而且通常想靚價放， 所以又會再等下，防止左好多衝動消費。

又要儲錢又要賭
都唔係好想儲姐

賭錢正垃圾

23歲u grad出黎
打份9k牛工
然後daddy俾左10億零用入定期同買林寶

份老正先係被動收入
返正返去都係炒股賭波
炒炒埋埋一個月得8~10k

你好過我
我下年年尾29歲就30
本來應該儲到90萬左右
而家賭撚到負債
下年年尾由90萬儲蓄變左零,唉

好既女仔99.9%都有男朋友
話香港女多於男果啲呃人

28歲 做左4年幾 50萬

咁香港地黎講 一定係女搵男易過男搵女

20歲 16萬左右
中學parttime開始儲
水電煤租 當比家用

當你正常20k 一個月
年儲10萬鬆啦
做左5年野未50萬

中間未計你投資個啲

冇50k仲上連登吹水搵多個錢好過

做連登仔 個個都係有錢人

幾舊水咋

如果真喺凈係幾百蚊
咁我可以接受既如果真喺幾百蚊

Sell 保險呢種工多勞多得 你有客有大單幫公司賺到錢 18歲都可以做到team leader 反而整保險產品果班精算 底薪高過班sales 但最高人工果班點都係sales

ching ，你哋加埋搵幾多？